\chapter{DISKUSI}
Setelah melalui rangkaian tahapan penelitian ini, peneliti menemukan beberapa rekomendasi saran agar penelitian semakin lebih baik lagi, berikut saran yang direkomendasikan peneliti:
\begin{enumerate}
    \item Penggunaan data yang masih tergolong sedikit mempengaruhi terhadap tingkat akurasi penelitian, maka diperlukan data yang lebih banyak lagi untuk mendukung penelitian.
    \item Penggunaan sistem dapat digunakan sebagai rekomendasi untuk desa-desa agar penentuan anggaran semakin tepat sasaran.
\end{enumerate}